%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% BIBLIOGRAFÍA
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{apacite} % NORMA APA
\usepackage[numbers,sort]{natbib}
\usepackage{breakcites}
\usepackage{wrapfig}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% DOCUMENTO EN ESPAÑOL
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\usepackage[base]{babel}
%\usepackage{polyglossia}
%\setdefaultlanguage{spanish}
%
%\addto\captionsspanish{%
%	\renewcommand{\listtablename}{Índice de tablas}
%	\renewcommand{\tablename}{Tabla}
%	\renewcommand{\lstlistingname}{Código}
%	\renewcommand{\lstlistlistingname}{Índice de \lstlistingname s}
%	\renewcommand{\glossaryname}{Glosario}
%	\renewcommand{\acronymname}{Acrónimos}
%	\renewcommand{\bibname}{Bibliografía}%
%}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% COLORES
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{colortbl}
% Biblioteca de colores
\usepackage{color}
%\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
%% Otros colores definidos por el usuario
\definecolor{gray97}{gray}{.97}
\definecolor{gray75}{gray}{.75}
\definecolor{gray45}{gray}{.45}
\definecolor{gray30}{gray}{.30}
\definecolor{negro}{RGB}{0,0,0}
\definecolor{blanco}{RGB}{255,255,255}
\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,.6,0}
\definecolor{dkblue}{rgb}{0,0,.6}
\definecolor{dkyellow}{cmyk}{0,0,.8,.3}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{deepblue}{rgb}{0,0,0.5}
\definecolor{deepred}{rgb}{0.6,0,0}
\definecolor{deepgreen}{rgb}{0,0.5,0}
\definecolor{MyDarkGreen}{rgb}{0.0,0.4,0.0}
\definecolor{bluekeywords}{rgb}{0.13,0.13,1}
\definecolor{greencomments}{rgb}{0,0.5,0}
\definecolor{redstrings}{rgb}{0.9,0,0}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% TABLAS
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Paquetes para tablas
\usepackage{longtable,booktabs,array,multirow,tabularx,ragged2e,array}
% Nuevos tipos de columna para tabla, se pueden utilizar como por ejemplo C{3cm} en la definición de columnas de la función tabular
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% GRAFICAS y DIAGRAMAS
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Paquete para todo tipo de gráficas, diagramas, modificación de imágenes, etc
\usepackage{tikz,tikzpagenodes}
\usetikzlibrary{tikzmark,calc,shapes.geometric,arrows,backgrounds,shadings,shapes.arrows,shapes.symbols,shadows,positioning,fit,automata,trees}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=newest} % Compatibilidad
\usepackage{pgfplotstable}
% Estilos para elementos graficos
% Cajas y cajas de texto
\tikzstyle{Caja1} = [green,very thick,rounded corners,fill=white, fill opacity=0.5]
\tikzstyle{Texto1} = [fill=white,thick,shape=circle,draw=black,inner sep=2pt,font=\sffamily,text=black]
\tikzstyle{Texto2} = [fill=white,thick,shape=rectangle,draw=black,inner sep=2pt,font=\sffamily,text=black]
\tikzstyle{Texto3} = [fill=white,thick,shape=circle,draw=black,inner sep=2pt,font=\sffamily,text=black]
% Cuadros de diagrama
\tikzstyle{rectvioleta} = [rectangle, rounded corners, text centered, draw=black, fill=blue!10]
\tikzstyle{rectnaranja} = [rectangle, minimum width=2cm, minimum height=1cm, text centered, draw=black, fill=orange!10]
\tikzstyle{romborosa} = [diamond, aspect=3, minimum width=3cm, minimum height=1cm, text centered, draw=black, fill=red!10]
\tikzstyle{rectverde} = [rectangle, minimum width=2cm, minimum height=1cm, text centered, draw=black, fill=green!10]
\tikzstyle{rectamarillo} = [rectangle, rounded corners, minimum width=2cm, minimum height=1cm, text centered, draw=black, fill=yellow!10]
% Flechas
\tikzstyle{arrow} = [thick,->,>=stealth]

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% FIGURAS, TABLAS, ETC
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{subcaption} % Para poder realizar subfiguras
\usepackage{caption} % Para aumentar las opciones de diseño
% Nombres de figuras, tablas, etc, en negrita la numeración, todo con letra small
\captionsetup{labelfont={bf,small},textfont=small}
% Paquete para modificar los espacios arriba y abajo de una figura o tabla
\usepackage{setspace}
% Define el espacio tanto arriba como abajo de las figuras, tablas
\setlength{\intextsep}{5mm}
% Para ajustar tamaños de texto de toda una tabla o grafica
% Uso: {\scalefont{0.8} \begin{...} \end{...} }
\usepackage{scalefnt}
% Redefine las tablas y figuras para eliminar el '.' entre la numeración y el texto
%\renewcommand*{\figureformat}{\figurename~\thefigure}
%\renewcommand*{\tableformat}{\tablename~\thetable}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% TEXTO
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Paquete para poder modificar las fuente de texto
%\usepackage{xltxtra}
%% Cualquier tamaño de texto. Uso: {\fontsize{100pt}{120pt}\selectfont tutexto}
%\usepackage{anyfontsize}
%% Para modificar parametros del texto.
%\usepackage{setspace}
%% Paquete para posicionar bloques de texto
%\usepackage{textpos}
%% Paquete para realizar cajas de texto.
%% Uso: \begin{mdframed}[linecolor=red!100!black] tutexto \end{mdframed}
%\usepackage{framed,mdframed}
%% Para subrayar. Uso: \hlc[tucolor]{tutexto}
%\newcommand{\hlc}[2][yellow]{ {\sethlcolor{#1} \hl{#2}} }
%% Para que el salto de linea funcione sin tener que usar \\
%%\usepackage{parskip}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% OTROS
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Para hacer una pagina horizontal. Uso: \begin{landscape} xxxx \end{lanscape}
%\usepackage{lscape}
%% Para incluir paginas PDF. Uso:
%% \includepdf[pages={1}]{tuarchivo.pdf}
%\usepackage{pdfpages}
% Para introducir url's con formato. Uso: \url{http://www.google.es}
\usepackage{url}
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=blue,
    filecolor=magenta,
    urlcolor=cyan,
}
%% Amplia muchas funciones graficas de latex
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {images/} }
%% Paquete que añade el hipervinculo en referencias dentro del documento, indice, etc
%% Se define sin bordes alrededor. Uso: \ref{tulabel}
%\usepackage[pdfborder={000}]{hyperref}
%\usepackage{float}
%\usepackage{placeins}
%\usepackage{afterpage}
%\usepackage{verbatim}
%% Paquete para condicionales avanzados
%\usepackage{xstring,xifthen}
%% Paquete para realizar calculos en el código
%\usepackage{calc}
%% Para incluir comentrios en el texto. El parámetro 'disable' oculta todas las notas.
%% USO: \todo{tutexto}
%\usepackage[textsize=tiny,spanish,shadow,textwidth=2cm]{todonotes}
%%\reversemarginpar % Descomentar si se quiere todos los comentarios en el mismo lado

% Para ecuaciones
\usepackage{amsmath}
\DeclareMathOperator*{\argmax}{arg\,max}

%% Licencias Creative Commons
\usepackage{cclicenses}

%% Tikz
%\usepackage{siunitx}
\usepackage{tikz} % To generate the plot from csv
\usepackage{pgfplots}
%\usepackage{callouts}
\usetikzlibrary{patterns}

\usepgfplotslibrary{units} % Allows to enter the units nicely
\pgfplotsset{compat=1.16}
\def\layersep{2.5cm}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% GLOSARIOS
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage[acronym,nonumberlist]{glossaries}
\usepackage{glossary-superragged}
\newglossarystyle{modsuper}{%
  \setglossarystyle{super}%
  \renewcommand{\glsgroupskip}{}
}
\renewcommand{\glsnamefont}[1]{\textbf{#1}}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% MATEMÁTICAS
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\RequirePackage{mathtools,amsthm,amsfonts,amssymb,bm,mathrsfs}
\RequirePackage{upgreek}
% Comando para añadir información de variables a las ecuaciones
% Uso: \begin{condiciones}[donde:] ....... \end{condiciones}
\newenvironment{condiciones}[1][2]
  {%
   #1\tabularx{\textwidth-\widthof{#1}}[t]{
     >{$}l<{$} @{}>{${}}c<{{}$}@{} >{\raggedright\arraybackslash}X
   }%
  }
  {\endtabularx\\[\belowdisplayskip]}


%%%%%%
%% DEFINICION DE CONCEPTOS
%%%%%
%% Uso ejemplo: \begin{ejemplo} tucontenido \end{ejemplo}
%\newtheorem{teorema}{Teorema}[chapter]
%\newtheorem{ejemplo}{Ejemplo}[chapter]
%\newtheorem{definicion}{Definición}[chapter]

% Logo inicial
\usepackage{textpos}
